★地鐵壞車】上班族打唔切卡 老闆出警告信:「冇得原諒」

【本報訊】
打工仔為求準時返工，昨日已出盡法寶，由鐵路轉戰路面，甚至成為「步兵」，但面對人車爭路，處處塞爆，不少打工仔被迫遲到數小時。有網民在網上哭訴今次交通事故令他失去勤工假；亦有網民說連同昨日的遲到，今年是第二次遲到，老闆稱要出警告信，「冇得原諒」，對此大感無奈；亦有網民指已提早出門，但由上水抵達鰂魚涌花上三小時，最終仍遲到十分鐘，又指近日已經因為粉嶺站有人跳軌令列車服務暫停，遲到一次，連同今次，月內已第二次遲到，擔心飯碗不保。

勞聯主席林振昇表示，暫未收到有會員因遲到而被剋扣工錢的求助，該會會繼續跟進，又呼籲僱主應體諒今次罕見情況，不要處罰遲到員工。

出警告信，「冇得原諒」
出警告信，「冇得原諒」

呼籲

可憐人必有可恨之處，要問問點解呢啲老闆都有人肯打佢工

勞聯主席林振昇表示，暫未收到有會員因遲到而被剋扣工錢的求助，

唔係會員，就唔鳩理

隨緣啦！你緊張又點？緊張個地鐵將來就唔跪低？有冇錢搬去公司附近住？冇呀？冇就隨緣啦

華人賤種老細

住上水就是原罪

公司喺上水，住九龍又原罪？

番工=原罪

x2

住九龍去上水返工叫on9

唔撚好做啦 呢D西工

有網民說

會費都唔交
出事又要人做野

香港人應該要有返點骨氣
唔好同呢d西老闆打工

淨係識出 warning 既垃圾公司
等執啦！！

抵死啦
又要做又要屌

係會員又點,呼籲唔好罰?

理想與現實

會跟進
非會員=狗

閪老細咪辭工唔撚做囉

朝早kcr北行線全部係on9

扯旗山精神喎，必須捱

食鹽食到高血壓廢老:吃得苦中苦,方為人上人, 叫你做就做啦

唔好意思 要遲D返 港鐵壞車
點解唔早D出門口
朝早已經壞左 實在無計
我唔理 跟公司規矩 你係遲到 扣勤工加糧
但我真係物理上準時唔到 可唔可以好似特首咁講體諒下

咁鍾意體諒 你返政府工囉
我體諒你邊個體諒我 你返得我工
你就有責任準時返到來 又唔係公司令你返唔
到去港鐵體諒你比返錢你啦
勞工處見Dllm
你大我啊 去到勞工處你都係輸硬 你係咁把
炮，就唔洗打我工啦

以上故事純屬虛構

遲到 炒得啦

奴隸早2個鐘返到公司 好合理

點解啲老細可以咁賤，自問好好彩打咁耐工都冇乜遇過仆街

因為你仆街過個老細

上一代做管理係咁 靠壓榨靠手段去做靚條數

你無利用價值咪攻擊你

有利用價值咪隻眼開隻眼閉囉

完全唔知團隊士氣係咩黎

一年遲第二次已經要警告信on99
係咪第三次就可以炒

咁既公司比我一定唔做

利伸, 當日遲左半個鍾, 公司當正常上班

老世咪一樣遲到

我遲兩個鐘都當照常返工

個老闆等錢洗啊

老細：遲到=一個印花，集齊3個可換領解僱信一封

ot十個鐘可以抵消遲到半個鐘

咁都唔辭職真係冇得原諒

唔好呀

西工定西員工都未知
出到黎做野先知一間公司起碼有1/3人每日返去唔知做咩春
咩都扮唔識推俾同事做

有價值既員工老細點會咁對你

老闆固然仆街，跳軌果嗰都係

港鐵攏斷咗咁多年，冇競爭就緊係越做越差啦

奴工然後死死地氣OT，連準時收工既勇氣都冇

你辦事能力高咪比哂你做囉

升職就升刷鞋刷得最叻果個

講個笑話,華人有人情味

其實白人先有人情味

遲到無得原諒
準時收工係咪罪大惡極

你識刷更加唔會因爲遲到俾老闆出警告信

骨氣可唔可以當飯食?
骨氣可唔可以當供樓?

係有骨氣就罷搭港鐵啦

返工=?

即刻 要趕返工，不了

呢啲閪老闆無得原諒就真 應該要嚴懲添啦！

香港地d老闆真係

腦魔 你講到好中
老綜公屋先係贏家

應該係大感憤怒至岩喎, 點會係大感無奈呀?

佢奴性咁重 冇人幫到佢

呼籲僱主體諒

真正大贏家

對老闆無價值 唔好講遲唔遲到 你坐係到呼吸都已經督眼督鼻

打工仔幫公司搵到錢 老闆多數有乜都係忍得就忍

員工：前日都冇肚痛
老闆：咁點解你唔放工先肚痛

一日有人縱容呢d老細 一日都會有呢d老細存在

有料嘅都會去政府去大公司

冇料嘅先會去中小企做閪工

閪人配閪工，其實勞動市場好公平

比著我會去搵工 一搵到就走

政府都外判啦
咪又係閪工

你幾時產生咗打緊工就唔洗另謀高就嘅想法
搵工係有冇工返緊都要做嘅事

咁先係老細
所以FWH幾好

上水抵達鰂魚涌花上三小時

做政府外判已經唔同做政府工

香港嘅外判制度本身就係閪

為咗中標，鬥賤價接野返嚟做

結果要賺咪只係可以用閪價請閪員工

唔守時本身就好大問題架啦 哩啲員工咪叫養唔熟囉，出糧比你唔通要老細幫你諗埋點返工啊？

咁既老細劈炮啦

問題係有大堆19 HR
返左陣 先知中伏
但太早走又比班onlun9 HR話你jumpy
in個陣講前公司壞話? 又會唔鐘意你

會員全部係老闆

你做唔掂，有咩士氣需要同你講？

做得掂，無人會攻擊，都無人敢攻擊你。

你出黎做野未 定個堆仆街老細黎
"做得掂，無人會攻擊，都無人敢攻擊你。" 咁都講得出

你未出黎做野？

定係你就好幸福做老細

就算幾做到野都好 都會搵位入到你

有d仆街點都要玩弄是非搵存在感

見唔少做得野既咪得個做字囉

背後中哂槍你鬼知咩 到爆煲先知班仆街搞左咁多野

連登d假膠真係好垃圾

林鄭明明呼籲咗體諒喎點會呀

唔該想死既人排住隊日日跳軌

做sales 就係嘅

無人叫你住咁遠

返學都係 明知港鐵有問題
得5個人照講書 遲到都唔肯通融下

老師更加唔會，係學校無人會駁佢嘴，講多句就會屌𨳊你無禮貌

認同，我個老細都話piccadilly line is shit 仲話因爲倫敦D交通太閪所以遲到冇問題，WhatsApp 單聲就得

佢自己遲過九個字

屌你班仆街老細同政府老母